【摸魚手札】肥佬黎，呢鋪我撐你-渾水

節錄

【摸魚手札】肥佬黎，呢鋪我撐你-渾水

■警方高調入《蘋果》掃場，壹傳媒居然沒有停牌。 資料圖片

肥佬黎被國安捉走了，。。。。。。。。。。

出奇地，這樣高調掃場，公司居然沒有停牌。

早排蘋果出現專欄作家大退潮，我自薦不收錢寫多一日。壹傳媒的國際線由我提出，芳鄰馮睎乾力推，能夠做的我都做了。萬念俱灰下，剛好博客無神論者巴別塔說他要放下對壹的成見，買入股票支持，然後我也不理性地跟着他買入，也出了disclaimer說這是不理性，停牌就是當刻最大的風險。買壹傳媒對公司有好處，員工有股份，如果股價升，也是實現對良心媒體人的支持。

後來立場偏黃的公司都有異動，連帶本地傳媒股也逆市升，到底是炒黃色資金，炒被中共買盤還是炒家momentum trading？這我就不知了。我非常清楚這贏回來的錢不能花掉，私下我有一個獎學金，派給上年受了苦的中大師弟妹，本來我只贏了7萬多，今次我決定加到10萬回饋同學。這事不知怎樣上了西方媒體，我也被低級打手抹黑。

我忠於我自己，德不孤，必有鄰。

渾水